{
    "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "26-mohammad-roem-merupakan-tokoh-sumpah-pemuda-yang-lahir-pada-t-375",
            "question": "26. Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda    yang lahir pada tahun...\r\n1903\r\nb. 1904\r\nc. 1905\r\nd. 1906\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda\n</p><p>yang lahir pada tahun 1908</p><p><strong></strong></p><p><strong>Pilihannya tidak ada yang benar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bangsa-indonesia-mengumumkan-kemerdekaan-ri-kese-142",
            "question": "Jelaskan mengapa bangsa indonesia mengumumkan kemerdekaan RI keseluruh Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Supaya semua bangsa Idonesia mengetahui selalu tentang kemerdekaan Negara Indonesia dan bebas dari para penjajah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>Follow dan jadikan jawaban terbaik</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghormati-dan-menghargai-perbedaan-sifat-dan-kebiasaan-teman-di-967",
            "question": "menghormati dan menghargai perbedaan sifat dan kebiasaan teman di lingkungan rumah menunjukkan pengamalan sila Pancasila yang berbunyi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke2 yg berbunyi kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-dilakukan-ketika-sumber-energi-yang-kita-gunakan-s-921",
            "question": "Apa yang dapat dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Hal yang bisa dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis adalah menggunakan energi alternatif.  Energi alternatif berasal dari sumber daya yang terbarukan, seperti air, cahaya matahari, angin, panas bumi, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf kalo salah;) semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pokok-pokok-sistem-pemerintahan-indonesia-769",
            "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "undang-undang-nomor-31-tahun-2002-tentang-partai-politik-menyatak-180",
            "question": "undang-undang Nomor 31 tahun 2002 tentang partai politik menyatakan bahwa partai politik perlu diadakan karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> partai politik merupakan salah situ wujud partisipasi masyarakat yang penting dalam mengembangkan kehidupan demokrasi yang menjunjung tinggi kebebasan, kesetaraan, kebersamaan, dan kejujuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}